---
title: KDE 3.5.5 tillkännagivande
date: "2006-10-11"
---

<h3 align="center">
   KDE projektet släpper femte översättnings- och serviceversionen av den
   ledande fria skrivbordsmiljön med de huvudsakliga förbättringarna i
   direktmeddelandeklienten och HTML-renderingsmotorn KHTML.
</h3>

<p align="justify">
  KDE 3.5.5 är översatt till 65 språk, förbättrad stöd för pluggbara enheter
  och förbättringar i renderingsmotorn för HTML (KHTML).
</p>

<p align="justify">
  <a href="http://www.kde.org">KDE projektet</a>
  tillkännager idag KDE 3.5.5, en serviceversion för senaste generationen av
  den mest avancerade och kraftfulla skrivbordsmiljön för GNU/Linux och andra
  UNIX. KDE innehåller nu översättningar till 65 språk, vilket gör den
  tillgänglig för fler människor än de flesta proprietära mjukvaror och kan
  enkelt utökas till fler språk av de som vill bidra till öppen
  källkodsprojektet.
</p>

<p align="justify">
  De viktigaste förändringarna är:
</p>

<ul>
  <li>
    Version 0.12.3 av <a href="http://kopete.kde.org/">Kopete</a> ersätter
    0.11.3 i KDE 3.5.5, inkluderar support för
    <a href="http://www.adiumx.com/">Adium</a> teman, prestandaförbättringar
    och bättre support för <a href="http://messenger.yahoo.com/">Yahoo!</a> och
    <a href="http://www.jabber.org/">Jabber</a> protokollen.
  </li>
  <li>
    Stöd för sudo i kdesu.
  </li>
  <li>
    Stöd för input shape från XShape 1.1 i KWin (KDEs fönsterhanterare).
  </li>
  <li>
    Ett antal buggrättningar och optimeringar i
    <a href="http://www.konqueror.org">Konqueror</a> HTML motor,
    KHTML.
  </li>
  <li>
    Stöd för <a href="http://www.cups.org/">CUPS</a> 1.2 i
    <a href="http://printing.kde.org/">KDEPrint</a>.
  </li>
  <li>
    Stora förbättringar i antalet översatta fönsterelement för
    <a href="http://l10n.kde.org/stats/gui/stable/zh_TW/index.php">traditionell kinesiska</a>,
    <a href="http://l10n.kde.org/stats/gui/stable/fa/index.php">farsi</a>,
    <a href="http://l10n.kde.org/stats/gui/stable/km/index.php">khmer</a>,
    <a href="http://l10n.kde.org/stats/gui/stable/nds/index.php">lågtyska</a>
    och
    <a href="http://l10n.kde.org/stats/gui/stable/sk/index.php">slovakiska</a>.

  </li>
</ul>

<p align="justify">
  För en mer detaljerad lista över förbättringarna sedan
  <a href="http://www.kde.org/announcements/announce-3.5.4">KDE 3.5.4</a>
  från den 2e augusti 2006 se
  <a href="http://www.kde.org/announcements/changelogs/changelog3_5_4to3_5_5">KDE 3.5.5 Changelog</a>.
</p>

<p align="justify">
KDE 3.5.5 levereras med en grundläggande skrivbordsmiljö och femton övriga paket
  (PIM, administration,  network, edutainment, utilities, multimedia, games,
  artwork, web development and more). KDE's prisbelönta verktyg och 
  applikationer är tillgängliga på 65 språk.
</p>

<h4>
  OM KDE-PROJEKTET
</h4>
<p align="justify">
  KDE-projektet består av hundratals utvecklare, översättare, grafiker och
  andra bidragsgivare över hela världen som samarbetar via Internet.
  Gemenskapen skapar och distribuerar fritt en stabil, integrerad och fri
  skrivbords- och kontorsmiljö. KDE tillhandahåller en flexibel,
  komponentbaserad, nätverkstransparent arkitektur och kraftfulla
  utvecklingsverktyg, som erbjuder en enastående utvecklingsplattform.
</p>

<p align="justify">
  KDE, som är baserat på Qt-teknologi från Trolltech, är ett levande bevis på
  att utvecklingsmodellen av programvara med öppen källkod enligt "basarstilen"
  kan resultera i förstklassig teknologi likvärdig eller överlägsen även den
  mest komplexa kommersiella programvara.
</p>

<hr />

<h4>PRESSKONTAKTER FÖR YTTERLIGARE INFORMATION</h4>
<table cellpadding="10" align="center"><tr valign="top">
<td>

<b>Afrika</b><br />
Uwe Thiem<br />
P.P.Box 30955<br />
Windhoek<br />
Namibia<br />
Telefon: +264 - 61 - 24 92 49<br />
<a href="&#109;a&#105;l&#116;o:&#105;&#110;fo-&#0097;&#0102;r&#105;&#99;a&#x40;k&#100;e.&#111;&#x72;g">info-africa kde.org</a><br />
</td>

<td>
<b>Asien</b><br />
     Pradeepto Bhattacharya<br/>
     A-4 Sonal Coop. Hsg. Society<br/>
     Plot-4, Sector-3,<br/>
     New Panvel,<br/>
     Maharashtra.<br/>
     India 410206<br/>
     Telefon: +91-9821033168<br/>
<a href="ma&#0105;&#108;to&#00058;inf&#00111;-&#97;&#115;&#x69;a&#x40;kde.or&#x67;">info-asia kde.org</a>
</td>

</tr>
<tr valign="top">

<td>
<b>Europa</b><br />
Matthias Kalle Dalheimer<br />
Rysktorp<br />
S-683 92 Hagfors<br />
Sweden<br />
Telefon: +46-563-540023<br />
Fax: +46-563-540028<br />
<a href="m&#x61;il&#0116;o&#x3a;i&#x6e;fo-&#00101;&#00117;rope&#64;k&#x64;&#x65;&#00046;o&#x72;&#00103;">info-europe kde.org</a>
</td>

<td>
<b>Nordamerika</b><br />
George Staikos <br />
889 Bay St. #205 <br />
Toronto, ON, M5S 3K5 <br />
Canada<br />
Telefon: (416)-925-4030 <br />
<a href="&#109;ai&#x6c;&#x74;&#x6f;&#0058;i&#x6e;&#0102;o&#0045;no&#0114;t&#104;&#0097;m&#x65;&#x72;i&#x63;&#x61;&#x40;k&#x64;e&#46;&#0111;&#x72;&#x67;">info-northamerica kde.org</a><br />
</td>

</tr>

<tr>
<td>
<b>Oceanien</b><br />
Hamish Rodda<br />
11 Eucalyptus Road<br />
Eltham VIC 3095<br />
Australia<br />
Telefon: (+61)402 346684<br />
<a href="&#109;&#x61;&#x69;&#x6c;&#x74;o:&#105;&#x6e;fo&#45;&#x6f;c&#101;&#x61;&#110;ia&#064;kde&#00046;org">info-oceania kde.org</a><br />
</td>

<td>
<b>Sydamerika</b><br />
Helio Chissini de Castro<br />
R. Jos&eacute; de Alencar 120, apto 1906<br />
Curitiba, PR 80050-240<br />
Brazil<br />
Telefon: +55(41)262-0782 / +55(41)360-2670<br />
<a href="ma&#105;&#x6c;&#116;&#x6f;&#x3a;&#0105;&#110;&#102;&#x6f;-&#00115;&#111;ut&#104;&#97;&#x6d;e&#0114;&#x69;ca&#0064;&#107;d&#x65;.&#111;r&#x67;">info-southamerica kde.org</a><br />
</td>

</tr></table>
